URLParser App

Приложение, реализованное в рамках тестового задания на позицию Android-разработчика.

По условию задания были использованы только средства Android SDK и стандартной библиотеки Java. Исключением являются только библиотеки Mockito и JUnit4, использованные для юнит-тестирования.
В связи с этим, необходимо отметить следующее:

* Использование DI-фреймворков (например, Dagger) архитектурно улучшило бы приложение, т.к. в текущей реализации зависимости внедрены через конструкторы.
* Модуль парсинга HTML реализован в двух вариантах. Один работает через регулярное выражение, ищущее полные валидные URL (формата "scheme://hostname/path"). Соответственно, относительные пути таким образом не парсятся. Вторая реализация работает через стандартные средства Android (Html.fromHtml). Данный метод парсит в том числе и относительные пути, но в результирующих данных в итоге достаточно высоко количество невалидных адресов, в то время как множество валидных URL-адресов не обнаруживаются из-за того, что не все теги корректно поддерживаются.
* В связи с вышеописанным, наиболее оптимальным кажется вариант использования сторонней библиотеки (например jsoup) для парсинга HTML. Учитывая условия задания, данный вариант был сразу отброшен. А поскольку написание полноценного HTML-парсера с нуля - достаточно трудоемкая задача, было принято компромиссное вышеописанное решение. Более того, архитектура приложения позволяет в дальнейшем без проблем реализовать любой другой метод парсинга в новой реализации интерфейса HtmlParser и просто подменить внедряемую зависимость.
* Также, во избежание ухудшения читаемости кода было предположено, что восстановление из кэша сохраненного состояния интерфейса (текста в текстовом поле и элементов списка) выполняется без заметного пользователю замедления UI, в связи с чем реализации CacheService работают синхронно. Данное предположение было проверено на Google Nexus 5 и оказалось вполне справедливо. Но на случай возникновения необходимости кэшировать относительно большие объемы данных, разумеется, доступ к кэшу необходимо реализовывать асинхронно.